\chapter{Code des neuen Ossobook-Systems}
\label{code}

\section{Das neue Datenbankschema}
\label{code-schema}

F"ur die Umsetzung der Synchronisationsfunktion wurden im Laufe der Diplomarbeit einige Anpassungen an den Ossobook-Datenbank-Tabellen vorgenommen. Die Definitionen der neuen Tabellen finden sich auf der beiliegenden CD im Ordner "`Diplomarbeit ossobook/neue Version/""Datenbank"'.

\section{Die Trigger der Ossobook-Datenbank}
\label{code-trigger}

Auf der beiliegenden CD im Ordner "`Diplomarbeit ossobook/neue Version/""Datenbank"' sind die Definitionen der Trigger gespeichert, die f"ur die Implementierung des Rechtesystems und der Synchronisation eingef"uhrt wurden.

\section[Der Sourcecode der neuen Ossobook-Software]{Der Sourcecode der neuen~\\Ossobook-Software}

Das neue Ossobook-Programm wurde auf der beiliegenden CD unter "`Diplomarbeit ossobook/neue Version/Software/ossobook\_V10"' gespeichert und kann gestartet werden,  sofern die Konfigurationsdaten (vgl. Abschnitt \ref{config}) angepasst wurden. Der Client wird mit der main-Methode der Klasse "`client.OssoBook"' gestartet, der Server mithilfe der Klasse "`server.Server"' und die Schl"usselgenerierung "uber die Klasse "`server.encryption.KeyGeneration"'.